
- [GIT](#git)
  - [Repository](#repository)
  - [Accès](#accès)
    - [Génération de clé privée](#génération-de-clé-privée)
    - [On clone](#on-clone)
    - [git add](#git-add)
    - [git commit](#git-commit)
    - [git push](#git-push)
    - [git pull](#git-pull)


# GIT

La première étape consiste à créer un compte sur gitlab. J'ai choisi gitlab car il est plus simple de faire des repository privé.

## Repository 

Par la suite, vous devrez créer un repository. Un repository représente un ensemble de répertoires et de fichiers appartenant généralement à un projet. 

Il peut représenter un seul projet open source tel que celui-ci:

https://github.com/home-assistant/core

Ou sinon en représenter plusieurs tel que mon repository qui servira aux notes de cours de tous mes cours:

https://gitlab.com/drynish/ecole

## Accès

Vous avez deux choix pour vous connecter à distance:

* Login / mot de passe (insécure)
* Clé privée / public

### Génération de clé privée

```
ssh-keygen
```

Par défaut, les clés vont se générer dans le répertoire P:\.ssh

Copier la clé publique sur le site de Gitlab dans le profil sous ssh keys.

Ceci va vous permettre de vous identifier, seulement vous, vous n'aurez pas à rentrer de nouveau votre mot de passe.

Vous devrez transporter votre clé privée avec vous ou vous en créer de nouvelles et les téléverser (par exemple pour votre ordinateur à la maison).

De mon côté, je prends la même.

### On clone

```
git clone git@gitlab.com/drynish/ecole"
```

va faire que vous allez faire une copie du repository ecole dans votre répertoire en cours.

Vous pourrez cloner le repository que vous avez créer précédemment

### git add

On ajoute des éléments à git à surveiller dans notre arbre local.

```
git add nom_de_fichier
ou 
git add . (répertoire)
```

### git commit

* On ajoute une version locale de notre code. Sachez qu'on peut toujours revenir en arrière en utilisant checkout.

* On ne commit jamais du code non-fonctionnel.

* On commit souvent, à chaque fin de création d'une méthode. On ne sait jamais à quel moment on va induire un bug qui ne pourra être résolu qu'en revenant en arrière.

```
git commit -am "Nom de la nouvelle version"
```

### git push

On pousse notre version actuelle sur le serveur à distance.

```
git push
```

### git pull

On obtient la dernière version du serveur à distance sur l'ordinateur local. **Fonctionne uniquement s'il y a un repository déjà configuré dans le répertoire en cours**.

```
git pull
```


